{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le nom de l'ours dans les histoires de 'Winnie l'ourson'?",
            "TrueAnswer": "Winnie",
            "FalseAnswer": [
              "Bobby",
              "Barney",
              "Benny"
            ],
            "Explanation": "Winnie, abréviation de Winnipeg, la ville canadienne, était un vrai ourson qui a servi d'inspiration pour le personnage de Winnie l'ourson d'A.A. Milne."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur a écrit la série 'Harry Potter'?",
            "TrueAnswer": "J.K. Rowling",
            "FalseAnswer": [
              "C.S. Lewis",
              "Roald Dahl",
              "Lewis Carroll"
            ],
            "Explanation": "J.K. Rowling est l'auteur britannique derrière la série 'Harry Potter', qui a captivé des lecteurs de tout âge à travers le monde."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du jeune protagoniste dans 'Les Aventures d'Alice au pays des merveilles'?",
            "TrueAnswer": "Alice",
            "FalseAnswer": [
              "Lucy",
              "Dorothy",
              "Wendy"
            ],
            "Explanation": "Le conte classique de Lewis Carroll suit les aventures d'une jeune fille nommée Alice alors qu'elle explore le monde fantaisiste et fantastique du Pays des Merveilles."
          },
          {
            "Question": "Qui est le créateur du 'Chat chapeauté'?",
            "TrueAnswer": "Dr. Seuss",
            "FalseAnswer": [
              "Shel Silverstein",
              "Margaret Wise Brown",
              "Maurice Sendak"
            ],
            "Explanation": "Dr. Seuss, le nom de plume de Theodor Geisel, a écrit et illustré le célèbre livre pour enfants 'Le Chat chapeauté' en 1957, mettant en scène le chat espiègle qui apporte le chaos et le plaisir."
          },
          {
            "Question": "Quel objet accorde des vœux dans 'Aladin et la lampe merveilleuse'?",
            "TrueAnswer": "Lampe magique",
            "FalseAnswer": [
              "Miroir magique",
              "Tapis volant",
              "Livre magique"
            ],
            "Explanation": "Le conte populaire du Moyen-Orient 'Aladin et la lampe merveilleuse' met en scène une lampe magique contenant un génie qui exauce les vœux d'Aladin."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le livre pour enfants 'Le Petit Prince'?",
            "TrueAnswer": "Antoine de Saint-Exupéry",
            "FalseAnswer": [
              "Victor Hugo",
              "Jean de La Fontaine",
              "Émile Zola"
            ],
            "Explanation": "Antoine de Saint-Exupéry a écrit le magnifique conte philosophique 'Le Petit Prince', qui aborde des thèmes tels que l'amitié, l'amour et la solitude à travers les aventures du jeune prince et de son ami le renard."
          },
          {
            "Question": "Combien de soeurs Elsa a-t-elle?",
            "TrueAnswer": "1",
            "FalseAnswer": [
              "2",
              "3",
              "0"
            ],
            "Explanation": "Elsa a une sœur nommée Anna dans le film 'La Reine des neiges'."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Le Petit Chaperon Rouge', qui est le protagoniste principal?",
            "TrueAnswer": "Le Petit Chaperon Rouge",
            "FalseAnswer": [
              "Le loup",
              "La grand-mère",
              "Le bûcheron"
            ],
            "Explanation": "Le Petit Chaperon Rouge est le personnage principal de ce conte populaire, célèbre pour son capuchon rouge et sa rencontre avec le loup en chemin vers la maison de sa grand-mère."
          },
          {
            "Question": "Dans le conte de 'Pinocchio', de quoi le nez du personnage principal s'allonge-t-il lorsqu'il ment?",
            "TrueAnswer": "Nez",
            "FalseAnswer": [
              "Oreilles",
              "Yeux",
              "Langue"
            ],
            "Explanation": "Dans le conte de 'Pinocchio', le nez du personnage principal s'allonge chaque fois qu'il ment, ce qui le rend facilement démasquable."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage de conte de fées a perdu une pantoufle en verre?",
            "TrueAnswer": "Cendrillon",
            "FalseAnswer": [
              "Belle",
              "Blanche-Neige",
              "Aurore"
            ],
            "Explanation": "Cendrillon, l'héroïne du conte de fées, a perdu une pantoufle en verre en se précipitant pour quitter le bal avant que le charme ne se brise."
          },
          {
            "Question": "De qui Dracula est-il ennemi?",
            "TrueAnswer": "Van Helsing",
            "FalseAnswer": [
              "Frankenstein",
              "Le loup-garou",
              "Le monstre de la lagune noire"
            ],
            "Explanation": "Dans les histoires de Dracula, le célèbre chasseur de vampires Van Helsing est l'ennemi juré du comte Dracula."
          },
          {
            "Question": "Quel conte de fées met en scène un carrosse transformé à partir d'une citrouille?",
            "TrueAnswer": "Cendrillon",
            "FalseAnswer": [
              "Blanche-Neige",
              "La Belle au bois dormant",
              "La Petite Sirène"
            ],
            "Explanation": "Dans le conte de fées 'Cendrillon', la Fée Marraine transforme une citrouille en un magnifique carrosse pour que Cendrillon puisse se rendre au bal royal."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Les Trois Petits Cochons', quel matériau le premier cochon utilise-t-il pour construire sa maison?",
            "TrueAnswer": "Paille",
            "FalseAnswer": [
              "Bois",
              "Brique",
              "Terre"
            ],
            "Explanation": "Dans le conte de 'Les Trois Petits Cochons', le premier cochon utilise de la paille pour construire sa maison, qui est facilement détruite par le loup."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Le Magicien d'Oz', de quelle couleur sont les souliers magiques de Dorothy?",
            "TrueAnswer": "Rouge",
            "FalseAnswer": [
              "Vert",
              "Bleu",
              "Argenté"
            ],
            "Explanation": "Dans 'Le Magicien d'Oz', les souliers magiques de Dorothy sont de couleur rouge et jouent un rôle important dans son voyage au pays d'Oz."
          },
          {
            "Question": "Quel est le métier du personnage Monsieur McGregor dans 'Le Conte de Pierre Lapin'?",
            "TrueAnswer": "Jardinier",
            "FalseAnswer": [
              "Boulanger",
              "Maréchal-ferrant",
              "Menuisier"
            ],
            "Explanation": "Dans le classique de Beatrix Potter, Monsieur McGregor s'occupe du jardin et le protège du lapin espiègle Pierre, créant ainsi une tension et de l'excitation dans le récit."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du fantôme amical dans 'Casper le gentil fantôme'?",
            "TrueAnswer": "Casper",
            "FalseAnswer": [
              "Jasper",
              "Buster",
              "Charlie"
            ],
            "Explanation": "Le fantôme agréable et bienveillant des bandes dessinées et des dessins animés 'Casper le gentil fantôme' s'appelle Casper, malgré son tempérament amical qui le conduit souvent à des mésaventures comiques."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit la série de livres pour enfants 'Babar'?",
            "TrueAnswer": "Jean de Brunhoff",
            "FalseAnswer": [
              "Maurice Sendak",
              "Beatrix Potter",
              "E.B. White"
            ],
            "Explanation": "Jean de Brunhoff est l'auteur de la série de livres pour enfants mettant en scène le célèbre éléphant Babar et ses aventures."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}